中五學歷 好想入行做it

有無人請？ 我會好比心機學

做IT邊part?
換燈泡、幫人插電線

想做p仔

起碼讀返D cert/diploma

自學啦diu

要讀幾年 餓死左啦

Erb 初級網頁設計人員基礎證書

點睇？

識寫code就有人請
搵到工再讀high dip

推

你而家喺IT方面識D乜先

好想？
又係得個想字既傻仔？

你真係想既
餓2年都肯捱啦

你呢家似逃避現實
聲稱好想做it

有手有腳想反包皮就入得
唔洗想入

我ok 但要做咩 有咩project

寫過網購 識linux php android app ios少少 html javascript css domain server

識for loop 基本16k 以上

有冇咩係適合0 it底既人上手

幫我地公司做開it support 個條友

只係由sales仔轉去做it 無讀過任何it 書/ HD

一樣做到

It 公司 J字頭

programmer
識反包皮就入到

IT support 弱智都做得

中五唔做呢d開始 可以做咩

讀完中學即刻做programmer都得
寫到code就有人請
not a joke
份工西唔西另計啦

渣癲溫
同某間T字頭既一樣都係請弱智 / FG 黎做

咁要學啲咩

自學左啲先啦

自學左少少python 同MYSQL 已經急不及待想玩玩了

連登仔IT = 程式編寫員

Java/
識呢樣是但一樣搵唔到食
我出街比電車車死
唔洗精/熟

/

[url]
[/url]1. facerecognition
[url]
[/url]2. hk news

比D意見

睇咁多理論冇用
program愈多理論愈唔實際
太多理論都唔知點用,好快放棄
應該搵個大小小example拆出來睇仲好
python呢D好小工
人地唔會因為你識python而比高D人工
我覺得簡單主攻Javascript, Java好夠

IT / programer 宜家多到通街招牌跌落來都可砸死幾個 你仲要入來？

bill gates入名校再quit，佢入都未入過點比

剩係用front end寫？

係
想整多個要用backend既project

7k 一個月 要OT 返六日半 ok?

最好
睇落太簡單了，剩係load左api就算

不過我都明一個人寫唔容易

我勸你咪制 ... 讀書讀到你仆街 .....
見工無相關大學, 難見工 ... 剛剛出黎做已經要考 technical certificate .. 年資多左又要考 IT management .....
回頭是岸呀 .....

[url]做政府aco文書都好過做IT
2零歲到入職, 12年到MAX,先30頭 PT15 連通脹應該4萬中, 排隊升一級CO又多萬幾
,再升一級再多

1.唔會怕中年失業,可以keep住升職and加人工
2.可以住緊用公務員隊申請既公屋/居屋, 唔洗煩住屋問題
3.有1x-2X日假,請假又唔難批
4.每月有5%+(1x-2X)% 強積金幫你供,過試用期後就慢慢加
5.朝9晚6少OT,就算要OT都可似claim返
6.唔洗擦鞋保住份工,有理既可以話返上司轉頭
7.放工唔洗keep住進修,怕比後生取代
8.work life balance,放工就放工去邊玩,照顧屋企人就得唔會比工作搞到冇曬私人時間
9.幾年換一次位,有好有唔好,但唔洗一世做同一個位同一樣野
10.一年2次加人工 1.通脹2.升pt
11.2公婆都係ACO既 人到中年10萬8萬月入實有
12.唔會好似IT咁 讀書又一班仔,做野又一班仔,女都唔易識 ,到中年要供樓,養仔女時跟唔上時代轉變 失業就慘

2A3O officer,AP , EO ,紀律部隊更加比做IT 有前途, 2x至4x K起薪
point 22 以上好似仲可以申請供樓資助,約10年 每月有幾K 至 1X K
真正做左政府工,就明白有幾好 同穩定 安全 唔會怕 中年失業連住屋都有問題[/url]

真係想做IT既,又唔怕提早白頭髮, 胃痛
最少讀個HD, 想做P就 個2年玩多D leetcode,github,
想做security 就報cert
中五入行 你係自己玩緊自己 HD都冇極難上位

癡線
It too easy

香港it除左web呀system呀security呀仲有咩玩
有無d用得著cs d advanced野

2皮坐下office
OT咪當嘆下公司冷氣
又有得免費叉電免費水
一邊食著杯麵一邊打曲

食住飯團打曲

Code 9係唔會有2皮 因為有一大班FG 揾唔到做爛市 同埋宜家會外判去其他國家做

FG 25k

依家FG 25k

香港IT = Java
小至web 大至金融機構既R&D都會用Java
如果你唔知Java可以搵咩工
咁好明顯你連Java係咩都未知

讀番個hd先啦 得中五 狗都無得你做
再唔係做真漢子 摞半年好多都兩萬出頭

平行時空 ？
出面成堆公司請唔到曲狗

好多FG 都揾唔到工喎 應該係唔同language？

咁易外判,HKTV唔洗洗25k請人啦

佢依D 靠網絡搵食既公司，個網一down就會捐失好多生意。
得果D 個網down左都無所謂既公司先會請FG 同 outsource 攪掂

同埋FG都唔理咩lang啦，讀書同做嘢兩回事，真係識if識loop都當識

你幾年你冇返過工
乘乘地做倉做保安啦

做囉 由砌機開始 定做 program?

邊間既FG搵唔到工呀
定係講緊走足四年堂又話自己讀IT果班

想就去做

港女clara邊個黎，係咪靠靚上位，係既話畀圖plz

未讀過點知Java可以做咩

事實寫web寫app好難死
D系統 2,3年就夠鐘revamp
有D policy關係, 公司一定唔會外判

其實宜家出2皮都好難請到人
公司請個識包皮寫web 2皮幾唔洗OT
都要請勁耐先請到

自己諗
IT狗雖然賤 番工比人笑
你諗下坐冷氣房長期對機英文唔洗勁
唔洗搬搬抬抬
點都好過做D高危工作

OU頂咗IVE嗰位啦，平衡咗practical 同theory，最緊要係佢係degree。Degree 近呢三年變咗門檻，越黎越多要求bachelor grad，數學/engin 都冇所謂，總之有少少related 都當係

IVE FG 好多人應學唔學，一開波就學吹水，有咁大吹咁大
份CV寫識Java AWS JS Git
一問落去連for loop都搞唔掂
AWS問佢識啲乜就支吾以對，起普通LAMP，逐項逐項問冇樣識，最後就話其實只係聽過阿Sir講過

屌咁兩年HD佢學啲乜 日日返學打機走堂鋤D?

老實講死攻if loop都唔會搵唔到工啦

18k 請fg請左兩個都留唔到兩個月
直情係唔想寫曲果隻
出面根本無人想寫曲

所以話請唔到人
唔好講正常人，搵個肯留低寫code多過半年都難

IVE好Degree好走堂走足咁耐，又靠出貓抄功課過骨就唔好問點解搵唔到工

如果要請個乜都唔識嘅請個為錢轉行仲好。起碼為錢佢唔識都要諗方法學識

P 仔 讀IVE 甚至 Degree 夠料咩？
香港大把寫Program 連基本野Comp 101同算法未搞清
Search, Sorting 唔識寫，
Data Structure 唔識特別係Tree, Graph, Stack 或者係 Heap
Recursion 唔識，memorization 又唔知係咩
Dynamic Programming 又唔知係咩
Big O notations 又唔識
甚至連Call Stack, Thread , Process 都未搞得清

學人講識Programming
2皮野返大陸請人好撚過啦

係中國、美國...過唔到On Board interview 你唔洗止意做IT job.

寫code 做狗

其實入去Google, Amazon, FB, MS 呢D 做Engineer post, 唔試Code 根本無可能入去， even 做Manager 都要識Code。

係Code 狗， 但人地人工高幅利好...

寫爛曲

行到就得啦

你講嘅冇錯，但香港有幾多公司肯俾時間你玩

我話做Code Optimization 都俾人屌哂時間
咪惟有自己識算數

Degree grad得係應該要識你講嗰堆，但on job邊撚個俾時間你做，你有時間apply 令到自己「記得」係本事，但我夠膽講香港10個入面冇1個記得哂

喺香港講呢堆係正確但離哂地

奇怪又有人會花錢請呢D 廢柴
就算係SA 都唔識基本算法...真係見唔少
其實如果花時間巧一下95% 見工既都唔洗請

而家歐美 even 中國都係行只請A 級人材既方針
只會請最top 既人俾最top 人工
其他既去香港吧

大陸都成堆你講嘅廢柴，你唔洗錢請？你公司唔洗撈落去呀

唔好FF太多，中國印度大撚把垃圾，歐洲都唔少
香港拉勻全世界睇已經係中上水平

香sa 好多請人做pm吹水既姐
大把外行人管內行人
你話識寫code反而唔請你

如果你請一個人返來， 要其他人執屎
你係減低生產力，而且有能力既人只想同有能力既人合作， 所以有一個錯既僱用后果嚴重

另外人工貴平唔係講薪金， 係薪金/生產力， 即使你幾平請個P 仔， 佢output 低甚至係負， 你個僱用成本係超高。 我們請人從來係用合理既價offer 比我認為夠資格既人...

香港請個in house返黎寫d野得10個staff用
又唔係google、QQ果d過億人同時用
講咩algo big o
用到就得啦
香港根本無大既web company
自然唔洗依d
唔係香港人廢，係環境需求唔同

問題係...香港人工係世界唔係top pay 都係
middle to top
有要求係明顯不過既事
I.T job 大家都識講啦...Remote 只印度佬做都得
我為何要pay 美國價錢搵中學生寫Code?
咁樣思維遲下就會無得撈

大把公司個database table 連primary key都無當excel咁用

其實你係邊度發財
有幾咩需求咪比咩價錢，唔通好似HKTV 靠網搵食既會請一大堆印度人remote?
remote 溝通點都無實際見面咁好，仲有語言問題

需求唔同
請得個人返黎如果會搞到公司負增長我諗佢都留唔耐

對香港大部份公司黎講，”Application level” 已經足夠improve productivity ，咁你覺得唔值大部人都覺得值

應唔應該識同實際上需唔需要識係兩回事

香港只有Finance 需要，同俾得起錢請識你所提及嘅有能之士

有幾多人入去做你有眼睇

Thread / Big O 呢堆theory 喺其他field嘅價值相對地低

你間公司俾得起錢同適合俾錢去請呢堆人，係你公司本身嘅行業性質相關，但香港大部份都唔需要係事實

香港IT人工同日本相若，點算middle to top pay

歐美同中國就算top pay

你講嘅就theory，有心上位嘅就會自己pick up返
香港要搵兩餐絕對唔會冇得撈，睇黎你係由一開始就入頂尖圈子所以先會有咁諗法

IT世界熟你講嘅已經係頂
下面好多層

爛code main唔到->爛code Main 到->正常code->有performance 嘅code->又睇得又快嘅code
Blah blah blah

老實講小弟做iBank IT
好多次要Support 同 Operation 已經交晒去印度同東南亞， 只有公司核心既Development 仲會係香港， 美國， London 有同事跟
我地請人其實開始同矽谷公司一樣， 好簡單
我地會最后考慮你CV 寫既經驗，同你吹識既tech
通常會有5-6 次interview
前幾個主要考Technical 內容視乎post
但On board Code interview 必考
你唔能夠係1小時內用Program 搵到最優化解， Sorry 無Offer

但人工可以同你講係top pay

我又話要嚟見工咩

你去查返IVE IT114115呢個課程讀咩就知咩事 伏到HIHI

香港有幾多人呀
25k其實先係今時今日FG岩岩夠洗既錢
食個飯都40幾蚊,劏房都3,4千